論法治 (1) 法治現實

因為另一個post講起 有巴打叫我另外出post講 我就就著我上次嘅reply編輯少少 講多少少

首先大家要明白 所謂法治系統牽涉有好多人嘅利益 包括司法人員 (法官 法庭文員等等), 律政人員(即係鄭xx 同佢成個department ), 同律師 (大律師 律師 師爺等等)

簡單一條數計一計
你犯事要請律師上庭代表
一個大律師去半日法庭 (可能只係用3分鐘代表你同法庭講話要廷期3個月) 會收你大約幾萬蚊 (有平有貴)

另外重有就係 律師 師爺人工 同律師樓收費
文件處理 樣樣都要講錢
而一般嚟講 未計真正打官司(審訊)嗰幾日
淨係去提訊 延期又延期 都好有可能去法庭5 6 次

法治現實就係
法律界從業員(上面講個3類) 讀咁多年書 成為咗社會上流嘅律師 法官
就算佢有幾深黃
佢同你講法治有險可守都只係笑話 主要原因有二

1. 香港有關政治法律 (主要係基本法) 嘅釋法權係共產黨手中
但放眼國際 以英國為例 英國最高法院有真最高釋法權

2. 香港冇執政黨輪替
英國法院判政治案好保守 多數唔會聽晒跟晒當時執政黨話 因為幾年就被反盤 官都唔係傻嘅 會留一線
但依家共產黨幾十年執政 方針係行政主導
我做官我都識得歸邊 支持政府支持国家

再加上一個官人工都真係好高 升職嘅話就不論權 同利 都係事實上會有明顯增長
我地不妨諗諗邊個決定升d官

利申 讀過下法律 屬學術討論

大家可以討論下 多人支持可以再講深入d 同廣泛d

推咗再睇

「有險可守」

呢個就係問題所在，啲法官都係有共產黨委任嘅話
正如你唔信林鄭小圈子選舉選出嚟欽點嘅班子
點解仲會由共產黨欽點嘅法官呢

獨裁政府點會有法治

推

中文譯法治

英文 rule of law 同 rule by law 有好大分別

巴打講得岩
法官係有共黨委任
不過我聽過終院有海外官
佢地係唔係相對上可以起到少少作用？

英國就黎唔再派法官黎香港

同埋地區同裁判法院一早染曬紅
下下都要打到上高院或者終審先有公正審訊
一來D人無錢 二來搞得黎都一年兩年
普通人手停口停 已經比正苦玩死啦

燒法院門口=破壞法治

巴打你都有d了解喎

身受其害中 唉

2020
就算英美嘅法官一樣不完全可信
說到底咪又係一個人